估唔到唐文龍係專修女裝設計

唐文龍Michael因爲大台電視劇《溏心風暴3》再次人氣急升，成為新一代男神。不少網上報導指Michael是在紐約著名時尚學府Fashion Institute of Technology (FIT)畢業，而且是博士生，主修服裝設計。Michael想透過與《Ming’s》的獨家專訪澄清，他是FIT女裝設計學士畢業，不明白外間為何寫他持有時裝博士學歷。無論如何，這位炙手可熱的本地男演員讀時裝設計真令人意想不到，筆者不少時裝朋友都感到十分驚訝，因為原來與Michael同屬校友，我告訴Michael其實我在FIT修讀過短期課程，他笑說：「咁我哋即係校友。」相信大部分人都會與我一樣，好奇這位靚仔演員為何當年會讀時裝設計，為什麼是FIT而不是Parsons呢？Michael為我們一一解答。

「其實我爺爺是一位裁縫，他跟俄國人學做衫，爸爸在70年代做布料買賣，所以我從小就對住很多西裝，而且我的藝術細胞很強，哈哈……爸爸對我說，如果做設計就讀女裝，因為女人願意花錢買衫。」

「我是之後才轉讀FIT，其實我在University of California, Davis修讀環保境觀設計，我喜歡科學，但讀了兩年覺得沒有出路，所以就萌生讀時裝設計的念頭。當年我申請了十多間設計學院，如芝加哥的The Art Institute of Chicago、洛杉磯的 Art Center College of Design、Rhode Island School of Design和紐約的Parsons等等，而他們都接納我的申請，不是誇獎自己，哈哈……我讀書時成績很好，而且經常名列前茅，我在FIT是第一名。但因為當時我的家境不是太富裕，我還不是美國公民，學費比本地人貴，還要離開自己的州份讀書；而且讀設計很昂貴，而FIT學費相對地便宜，所以我就選了FIT。」

「我小時候的夢想是做插畫師，因為我很喜歡畫畫。我很祟拜H. R. Giger，他設計電影《異形》的外星生物。」

係tvb做演員浪費左佢既才能

佢當日揀設計個條路一定俾演員成功

大材小用

好大機會係基

傳咗都好耐

早排個fd話見到佢同個男人一齊睇戲
認真
咁大個人又咁型棍 點會2條麻甩佬睇戲

設計世家做乜入TVB

好想同佢69 畀佢屌 想摸勻佢全身